% @Difficulté 3
% @Source Syracuse
% @Theme Les nombres
% SousTheme Ensembles de nombres - Intervalles
\begin{exercice}[Source=Syracuse, Trajet={3}]
	Soient $a$ et $c$ deux entiers naturels non nuls.\\
	 Montrer que le nombre $\left(\sqrt{\dfrac{a}{c}}+\sqrt{\dfrac{c}{a}}\right)^2$ est un nombre rationnel.
	
	
\end{exercice}



\begin{Solution}
	$\begin{aligned}
	\left(\sqrt{\dfrac{a}{c}}+\sqrt{\dfrac{c}{a}}\right)^2&=\left(\sqrt{\dfrac{a}{c}}+\sqrt{\dfrac{c}{a}}\right)\left(\sqrt{\dfrac{a}{c}}+\sqrt{\dfrac{c}{a}}\right)\\
	&=\left(\sqrt{\dfrac{a}{c}}\right)^2+\sqrt{\dfrac{a}{c}}\times \sqrt{\dfrac{c}{a}}+\sqrt{\dfrac{c}{a}}\times \sqrt{\dfrac{a}{c}}+\left(\sqrt{\dfrac{c}{a}}\right)^2\\
	&=\dfrac{a}{c}+\sqrt{\dfrac{a}{c}\times\dfrac{c}{a}}+\sqrt{\dfrac{c}{a}\times\dfrac{a}{c}}+\dfrac{c}{a}\\
	&=\dfrac{a}{c}+\sqrt{1}+\sqrt{1}+\dfrac{c}{a}\\
	&=\dfrac{a^2}{ac}+\dfrac{2ac}{ac}+\dfrac{c^2}{ac}\\
	&=\dfrac{a^2+2ac+c^2}{ac}	
	\end{aligned}$
	
	Ce qui prouve que $\left(\sqrt{\dfrac{a}{c}}+\sqrt{\dfrac{c}{a}}\right)^2$ est un rationnel.
\end{Solution}



\begin{Indice}
On développe \\$\left(\sqrt{\dfrac{a}{c}}+\sqrt{\dfrac{c}{a}}\right)^2=\left(\sqrt{\dfrac{a}{c}}+\sqrt{\dfrac{c}{a}}\right)\left(\sqrt{\dfrac{a}{c}}+\sqrt{\dfrac{c}{a}}\right)$ sans oublier que le produit de racines carrées est égal à la racine carrée du produit.
\end{Indice}
\begin{Reponse}

\end{Reponse}